中國利用人民幣貸款將人民幣輸出

呢招好似好好用
將人民幣貸比窮國，如斯里蘭卡，葉門，敍利亞，巴基斯坦等
對方要用人民幣，只能找中國公司，用中國人，買中國資源，用中國貨
結果這樣又可以增加就業，中國公司又有生意做，又可以輸出產能過剩
而且人民幣在國際上使用多了，慢慢取替美元
最後預期這些國家還不到錢，掠奪佢地既資源，港口，礦產，機場，碼頭，奴役他們

呢招真係無得輸

強國又贏

變相擴充領土